私隱危機︱證物袋隨地丟 警員編號 證人資料任睇

警方舉行記者會時，經常手執證物袋供傳媒拍攝，但外界鮮有機會接觸到實物。《蘋果》昨（17日）於羅湖懲教所外的公共地方發現多個警方和懲教署使用的證物袋，上面寫有涉案人士的姓名，以至處理案件的警員編號，未知誰將證物袋棄於該位置。有懲教人員稱，院所將個人財物交還予獲釋人士後，全部證物袋均由懲教署保留，不應由獲釋人士自行取走。懲教署暫未回應事件。

《蘋果》昨日在羅湖懲教所外的公共地方發現多個已使用的警方和懲教署證物袋，公眾人士可隨時接觸和翻閱。其中警方證物袋上印有香港警務處徽章和HKP字樣，以及屬該證物袋的獨立編號，袋上張貼的紙張除了載有涉案拘留人士的姓名、財務登記冊編號、證物清單等，亦包含警方資料，包括拘捕涉案者的警員編號，涉案者、檢獲證物人員和證人簽名。

我諗起極醜惡

極醜惡 差佬拆警崗 機密不掉亂柒咁掉 斷鳩估無痛苦

嗱！香港差佬呢，除左黑暗醜惡之外呢，做野仲好俹篵

其實老豆揾仔都只不過係將依D周街放既資料整合返一齊啫⋯⋯唔明點樣侵犯私隱... 你咁放法，重以為你想當擺喺條街度做宣傳用途呢...

算唔算違反禁制令
犯法就係犯法